<resources>
    <string name="language_code">es</string>
    <string name="app_name">PomoApp</string>

    <!-- variables para la pantalla de registro -->
    <string name="label_register">Registro</string>
    <string name="name">Nombre</string>
    <string name="email">Correo</string>
    <string name="phone">Teléfono</string>
    <string name="password">Contraseña</string>
    <string name="confirm_password">Confirmar contraseña</string>
    <string name="terms_and_conditions"><Data><![CDATA[Acepto los <a href="https://onedrive.live.com/embed?cid=7B4B52AA75A62037&resid=7B4B52AA75A62037%215185&authkey=AF_6HmACX_5gwYo&em=2">Términos de Servicio</a> y <a href="https://onedrive.live.com/embed?cid=7B4B52AA75A62037&resid=7B4B52AA75A62037%215186&authkey=AHC1gkhT-GI4bAc&em=2">Políticas de privacidad</a> ]]> </Data></string>
    <string name="btn_continue">Continuar</string>
    <string name="have_an_account">¿Tienes una cuenta?</string>
    <string name="txt_login">&#160;&#160;Iniciar sesión</string>

    <!-- variables para la pantalla de inicio de sesión -->
    <string name="label_login">Inicio de Sesión</string>
    <string name="btn_login">Iniciar sesión</string>
    <string name="welcome">¡Bienvenido de nuevo!</string>
    <string name="remember_password">Recordar contraseña</string>
    <string name="register">Registrarse</string>

    <!-- variables para la pantalla de tareas-->
    <string name="label_task">Tareas</string>
    <string name="task">Tarea</string>
    <string name="task_list">Lista de tareas</string>
    <string name="add_task_list">+ Añadir lista</string>
    <string name="add_task">+ Añadir tarea</string>
    <string name="delete">Eliminar</string>
    <string name="delete_task">Eliminar tarea</string>
    <string name="delete_task_list">Eliminar lista</string>
    <string name="pomodoro_init">Se ha iniciado la tarea en Pomodoro</string>

    <!-- variables para errores lanzados desde Host -->
    <string name="successful_login">Inicio de sesión Exitoso</string>
    <string name="successful_registration">Registro Exitoso</string>
    <string name="incorrect_credentials">Usuario o contraseña incorrectos, por favor intente de nuevo</string>

    <!-- variables para errores lanzados desde Host -->
    <string name="error_email">Se debe ingresar un correo electronico</string>
    <string name="error_password">Falta ingresar la contraseña</string>
    <string name="error_name">Se debe ingresar el nombre</string>
    <string name="error_telephone">Se debe ingresar el teléfono</string>
    <string name="error_pass_form">Se debe ingresar la contraseña</string>
    <string name="error_pass_invalid">La contraseña debe tener al menos 6 caracteres</string>
    <string name="error_pass_conf">Se debe confirmar la contraseña</string>
    <string name="error_pass_not_match">Las contraseñas no coinciden</string>
    <string name="error_accep_term">Debe aceptar los términos y condiciones</string>
    <string name="error_auth_failed">Fallo de autentificación</string>

    <!-- variables para la pantalla de restablecer contraseña -->
    <string name="label_reset_password">Restablecer contraseña</string>
    <string name="btn_reset_password">Restablecer</string>
    <string name="txt_password_reset_information">Se le enviará un correo electrónico para restablecer su contraseña, por favor introduzca el correo con el que se registró en nuestra aplicación.</string>
    <string name="reset_password_successful">Se le ha enviado un correo electrónico para restablecer su contraseña</string>
    <string name="reset_password_unsuccessful">No se pudo enviar el correo de restablecimiento de contraseña</string>
    <string name="reset_password_wait">Espera un momento...</string>

    <!-- variables para la Perfil -->
    <string name="new_password">Nueva contraseña</string>
    <string name="confirm_new_password">Confirmar nueva contraseña</string>
    <string name="error_new_pass_form">Se debe ingresar la nueva contraseña</string>
    <string name="error_new_pass_conf">Se debe confirmar la nueva contraseña</string>
    <string name="error_update_email">Fallo. No se pudo actualizar el correo electrónico</string>
    <string name="error_update_pass">Fallo. No se pudo actualizar la contraseña</string>
    <string name="update_profile">Perfil del usuario actualizado correctamente</string>
    <string name="data_basic">Datos Básicos</string>
    <string name="change_pass">Modificar contraseña</string>
    <string name="save">Guardar</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>

    <string name="menu_home">Inicio</string>
    <string name="menu_profile">Perfil</string>
    <string name="menu_task">Tareas</string>
    <string name="menu_report">Reporte</string>
    <string name="menu_pomodoro">Pomodoro</string>
    <string name="menu_log_out">Cerrar sesión</string>
    <string name="menu_failure">Fallo. No se pudo obtener la información del usuario</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_home_fragment">Este es el fragmento de inicio</string>
    <string name="hello_pomodoro_fragment">Este es el fragmento de pomodoro</string>
    <string name="hello_profile_fragment">Este es el fragmento de perfil</string>
    <string name="hello_report_fragment">Este es el fragmento de reporte</string>
    <string name="hello_task_fragment">Este es el fragmento de tareas</string>

    <string name="home_text">
        <![CDATA[
            <html><head></head> <body style="text-align:justify; color:gray;"> <div class="post-content-wrapper"> <div class="post-content clearfix"> <div class="entry-content">     <h2><span id="Que_es_la_tecnica_Pomodoro"><a href="#"><strong>¿Qué es la técnica Pomodoro?</strong></a></span></h2> <p>La técnica Pomodoro consiste en&nbsp;usar un <strong>temporizador para dividir el trabajo en bloques de tiempo</strong> enfocados (generalmente 25 minutos) separados por un breve descanso, generalmente de cinco minutos.</p> <p>Después de cuatro bloques de tiempo de trabajo consecutivos, se toma un descanso más largo, alrededor de 20 o 30 minutos.</p> <p>Cada <strong>bloque de trabajo de 25 minutos</strong> se llama “pomodoro”.&nbsp;Si sientes la necesidad de hacer algo diferente al trabajo durante un período de concentración, anótalo.&nbsp;Con el tiempo, te entrenarás para ser más productivo durante cada pomodoro.</p> <p>Los beneficios de la técnica Pomodoro provienen de los descansos frecuentes,&nbsp;que ayudan a que tu mente se mantenga fresca.&nbsp;Los bloqueos de tiempo enfocados también te obligan a cumplir con límites fijos, por lo que te animará a completar una tarea más rápidamente o, en el caso de una tarea grande, extenderla en varios pomodoros.</p> <p>Este <strong>método Pomodoro</strong> es útil en casos de <strong>teletrabajo</strong>.</p> <p>La duración del trabajo y los tiempos de descanso pueden variar según lo que prefieras, pero este es el proceso básico:</p> <ol> <li>Comienza un temporizador de 25 minutos</li> <li>Trabaja hasta que suene el temporizador</li> <li>Tómate un breve descanso de cinco minutos</li> <li>Cada cuatro pomodoros (períodos de enfoque), toma un descanso más largo, generalmente de 20 a 30 minutos</li> </ol> <p>Debido a que toda la técnica se centra en cronometrar tus períodos de enfoque y descansos, es útil confiar en una aplicación de temporizador.</p> <h2><span id="Quien_la_invento"><a href="#"><strong>¿Quién la inventó?</strong></a></span></h2>  <p>En la universidad, la temporada de exámenes finales provoca una sesión de dos semanas de duración.&nbsp;Muchos estudiantes estudian toda la noche y aumentan los niveles peligrosos de cafeína.&nbsp;Pero después de un tiempo, estudiar más no ayuda realmente. Estás leyendo el mismo material, pero tu cerebro está tan agotado que no retendrás nada.</p> <p>Eso es lo que descubrió <strong>Francesco Cirillo</strong> durante su primer año de universidad.&nbsp;Después de darse cuenta de que se estaba distrayendo y no estaba usando su tiempo de estudio de manera eficiente, agarró un temporizador de cocina con forma de tomate, lo ajustó durante 10 minutos e intentó trabajar sólidamente durante esos 10 minutos sin hacer&nbsp;nada&nbsp;más.</p> <p>Y funcionó: obligarse a concentrarse antes de recompensarse con un descanso lo ayudó a hacer más, incluso con el tiempo de descanso. Por eso se utiliza la <strong>técnica Pomodoro para estudiar oposiciones</strong>.</p> <h2><span id="De_donde_viene_su_nombre"><a href="#"><strong>¿De dónde viene su nombre?</strong></a></span></h2> <p>Con más pruebas y ajustes, Cirillo se decidió por un marco estructurado para lo que llamó la&nbsp;Técnica Pomodoro. Este nombre proviene&nbsp;de la <strong>palabra italiana pomodoro</strong>, que significa “tomate”, en referencia al temporizador de cocina original usado para su creación, que era un tomate.</p> <h2><span id="Para_que_se_usa_esta_tecnica"><a href="#"><strong>¿Para qué se usa esta técnica?</strong></a></span></h2> <p>La técnica Pomodoro es usada principalmente para <strong>incrementar la productividad en el trabajo</strong>.</p> <p>Los defensores de la Técnica Pomodoro compilan largas listas de los beneficios que proporciona.&nbsp;Aquí hay cinco beneficios para impulsar tu trabajo.</p> <h3 dir="ltr"><span id="1_Maneja_las_distracciones_y_controla_tu_tiempo"><a href="#"><strong>1. Maneja las distracciones y controla tu tiempo</strong></a></span></h3> <p dir="ltr">La técnica Pomodoro te permite tomar el control de tu propio tiempo.&nbsp;Si un compañero de trabajo se te acerca en medio de un pomodoro, usa el enfoque “informar → negociar → programar → volver a llamar” para posponer la interrupción hasta que estés listo.&nbsp;Informa amablemente que estás ocupado, pero negocia y programa un horario en el que estarás disponible para ayudarle.&nbsp;Luego, cuando estés listo, invítalos a volver y hablar contigo.</p> <p dir="ltr">Cuando las distracciones son internas (correo electrónico, memes de gatos, o de repente recuerdas que es el cumpleaños de tu madre), escríbelas en un papel y llega hasta el final de tu pomodoro.&nbsp;Durante un descanso, puedes enviarle a tu amigo un nuevo meme de gato u pedir flores para tu madre.</p> <h3 dir="ltr"><span id="2_Incrementa_la_responsabilidad"><a href="#"><strong>2. Incrementa la responsabilidad</strong></a></span></h3> <p dir="ltr">Al final de cada pomodoro, tómate un minuto para escribir todo lo que has logrado.&nbsp;Mantener un registro de tu trabajo te permitirá entregar un informe de productividad impresionante y transparente a tu jefe.</p> <h3 dir="ltr"><span id="3_Mejorar_la_planificacion_semanal_y_trimestral"><a href="#"><strong>3. Mejorar la planificación semanal y trimestral</strong></a></span></h3> <p dir="ltr">Además de aumentar la responsabilidad, registrar tus logros facilitará la planificación efectiva en el futuro.&nbsp;Con el tiempo, podrás estimar con precisión cuántos pomodoros necesitarás para completar un determinado tipo de proyecto.</p> <p dir="ltr">Por ejemplo, un escritor puede notar que, en promedio, le lleva tres pomodoros investigar un nuevo artículo, un pomodoro para delinear sus pensamientos y dos pomodoros para escribir el artículo.&nbsp;Más tarde, cuando establezcan metas para la cantidad de contenido que producirán en una semana, tendrán una mejor idea de cuántos artículos pueden escribir en función de cuánto tiempo tienen disponible.</p> <h3 dir="ltr"><span id="4_Disminuir_el_dolor_de_espalda_y_la_fatiga_mental"><a href="#"><strong>4. Disminuir el dolor de espalda y la fatiga mental</strong></a></span></h3> <p dir="ltr">La técnica Pomodoro requiere que los usuarios tomen descansos regulares.&nbsp;Puedes caminar por la oficina, tomar un refrigerio o llenar tu botella de agua.</p> <p dir="ltr">Levantarse para estirar las piernas previene la aparición de dolor de espalda y hombro inducido por el escritorio.&nbsp;Del mismo modo, permitir que tu mente divague durante unos minutos reduce el agotamiento de la jornada laboral, y cuando te siente bien física y mentalmente, haces más cosas.</p> <h3 dir="ltr"><span id="5_Mantener_la_motivacion"><a href="#"><strong>5. Mantener la motivación</strong></a></span></h3> <p dir="ltr">A medida que se acerca al final de un pomodoro y tu trabajo está casi terminado, se convierte en una carrera emocionante contrarreloj para terminar antes de que se acabe el tiempo.</p> <p dir="ltr">La emoción te motiva a trabajar más rápido, incluso cuando normalmente comenzarías a disminuir la velocidad.&nbsp;Estas cortas explosiones de motivación se suman con el tiempo y aumentarán la cantidad de trabajo que realizas.</p> <h2 dir="ltr"><span id="Como_se_aplica"><a href="#"><strong>¿Cómo se aplica?</strong></a></span></h2> <p>Aquí te explico el proceso de 5 pasos para implementar la técnica Pomodoro&nbsp;:</p> <ol> <li>Elige tu tarea y el tiempo total para trabajar en ella.</li> <li>Establece un temporizador en 25 minutos (ya sea con un temporizador de huevo o con una aplicación).</li> <li>Trabaja en la tarea durante 25 minutos.&nbsp;Evita todas las distracciones e impulsos a realizar múltiples tareas.</li> <li>Tómate un descanso de 5 minutos para&nbsp;renovar la energía&nbsp;y comienza otro Pomodoro.</li> <li>Tómate un descanso de 15-30 minutos después de completar cuatro Pomodoros.</li> </ol> <p>Simple, pero muy efectivo.&nbsp;Cuando uses esta técnica, verás una importante mejora en tu&nbsp;productividad&nbsp;y capacidad para hacer las cosas.</p>  <h3><span id="Pautas_para_maximizar_resultados"><a href="#"><strong>Pautas para maximizar resultados</strong></a></span></h3> <p>Existen cuatro&nbsp;pautas que pueden maximizar tus resultados:</p> <ul> <li><strong>Los descansos no son opcionales</strong>: Cuando suene el timbre,&nbsp;<span class="ugb-highlight">deja de trabajar</span>, levántate y&nbsp;tómate un descanso.&nbsp;Necesitas este tiempo para que tu mente se relaje y se energice para la próxima tarea.&nbsp;Úsalo para: hacer&nbsp;ejercicios simples, tomar un refrigerio, ir al baño, estirarse o hacer una taza de té.&nbsp;Realmente no importa lo que hagas, siempre y cuando estés tomando un descanso.</li> <li><strong>Duración del tiempo = Desafío de la tarea</strong>:&nbsp;La cantidad real de tiempo que pases totalmente enfocado en una tarea depende de su nivel de dificultad. Las tareas fáciles (es decir, un bajo nivel de concentración) se pueden completar en bloques de tiempo de 50 minutos (2 Pomodoros) o de 1 hora y 15 minutos (3 Pomodoros).&nbsp; Las tareas más difíciles se pueden completar utilizando el bloque de tiempo estándar de 25 minutos. Realmente, la cantidad de Pomodoros que haces debe relacionarse con cuánto tiempo puedes concentrarte en una tarea sin sentirte distraído.</li> <li><strong>Parcial pomodoros Do Conde</strong>: Si realizas 10 minutos de trabajo siguen siendo trabajo.&nbsp;Si te interrumpen, todo lo que tienes que hacer es registrar tu tiempo y luego agregarlo al siguiente Pomodoro.&nbsp;Una vez que hayas completado ese Pomodoro, obtendrás crédito por hacer dos Pomodoros. Puedes hacer un trabajo de calidad en pequeños bloques de tiempo (como 5 a 10 minutos).</li> <li><strong>Pomodoros relacionados con lotes</strong>: Las tareas que demoran menos de 25 minutos deben agruparse en lugar de hacerse por separado. Por ejemplo, tengo una tarea que se denomina “comunicación en redes sociales”, que incluye hablar con la gente por correo electrónico, Twitter, Pinterest, Google+ y Facebook.&nbsp;Cada sitio puede tomar solo cinco minutos de mi tiempo, por lo que he desarrollado un sistema donde ejecuto algunos Pomodoros consecutivos y los reviso todos a la vez.</li> </ul> <h2><span id="Ventajas_para_la_productividad_en_el_teletrabajo"><a href="#"><strong>Ventajas para la productividad en el teletrabajo</strong></a></span></h2> <p>La técnica Pomodoro puede tener importantes ventajas en caso de usar el teletrabajo.</p> <p>¿Con qué frecuencia tocas la pantalla de tu teléfono celular y te distraes?&nbsp;Según&nbsp;un estudio, los usuarios tocan sus teléfonos 2.617 veces al día.&nbsp;Además, pasamos unas&nbsp;3 horas al día&nbsp;con nuestros teléfonos.</p> <p>Hay un flujo constante de información, notificaciones de redes sociales y mensajes de correo electrónico que ocupan nuestro tiempo.&nbsp;El resultado es que nuestra productividad es cada vez menor.</p> <p>El problema no es solo la distracción, sino el tiempo y la energía que se necesitas para recuperar tu enfoque en tu trabajo o estudio.&nbsp;Recuperar la concentración completa lleva unos 20 minutos, y después de ceder ante la necesidad de mirar Facebook, pasan otros 20 minutos.</p> <p>¿Cómo podemos enseñar a nuestro cerebro a resistir todas estas autointerrupciones y entrenarlo para que se concentre completamente en una tarea?&nbsp;¡Aquí es donde entra en juego la Técnica Pomodoro!</p> <p>Aumentarás la productividad con esta técnica al realizar un trabajo a distancia con estos sencillos pasos:</p> <ul> <li><strong>Haz una lista de las tareas</strong> que debes realizar</li> <li><strong>Reduce las distracciones</strong>: cierra tu correo electrónico, tus redes sociales y pon en silencio tu teléfono móvil.</li> <li>Comienza tu primera sesión de Pomodoro</li> <li>Aprovecha tu descanso de 5 minutos</li> <li>Repite la sesión</li> <li>Tómate un descanso más largo</li> <li>Marca la tarea finalizada en tu lista.</li> </ul> </div></div></div>
            </body></html>
        ]]>
    </string>
</resources>